政府文書助理 vs 匯豐counter service

點簡好，銀行高大約3k

政府，唔洗諗，直升唔洗驚俾人炒

on9先簡銀行

想聽下點on9法，我個位
我個frd做緊又話無乜野

信我，政府

利申：做緊銀行

好多人都係咁講，但我屋企人個觀念仲停留緊係銀行係荀工

你返咩工關你屋企人撚事

銀行份花紅有幾多先？

counter service西到...

升咩

做銀行對住D客煩過西
緊係做政府

勁人先會考慮銀行
但係勁又點會做CS

政府鐵飯碗

利申ca rejected
正苦啦

樓主做份工都要屋企人前屋企人後

要交代做政府少左個兩三千係點計

自己計返時薪幾錢，之後每個月返工hea返同等鐘數，咪打和囉，super～～～

聽講銀行back office仲好搵過政府好多好多

睇長遠
銀行會炒人 辛苦 凍薪
政府穩定 跳point 亦可以內部轉d高人工高職位少少

揀銀行只有on9

我都唔怕做既，真係想學野架

銀行有黑絲妹妹

咁你咪做銀行囉，你都係想有人附和你啫

我入去想搏內部轉職呀，因為我都有個asso degree就有bachelor

一樣係地底泥，一個鐵，一個瓦，自己諗

唔係呀，真心指教

學做嘢就銀行，學做人就政府。

無定好

真呀

匯豐不解釋

兩樣我都學，都係前途最重要

前排凍薪炒人嘛

做 counter service 有咩 career path 可言
做政府年年跳 point 又有薪酬調整
兩年後就高過你個 counter service 啦
仲有得排公屋 人生贏家

你搵日求其搵間銀行入去開戶口，望下d人，自己諗下啦

屋企人個觀念仲停留緊係銀行
屌你老尾你話分行經理
幫客度plan投資果D位就話姐

屌唔通我做銀行既保安出番去做會值錢D?
你果D junior位都要FF咁多

Ca出名唔洗帶腦番工
夠鐘走得人
但依家真係連ca都咁搶手咩
自問夠料考aco咪做住銀行先
你明白銀行果種ot同日日忙既辛苦
就好享受aco果種日日準時走又可以hea既生活

樓主幾歲先？仲有冇打算轉工學野？

做左ca先 再搵其他人工高d 既正苦工

咪係
邊有去銀行咁on9
政府準時放工
我親戚做銀行
日日12碼
星期六(有時連星期日)都要返

你想咪做銀行囉
你死你事

一定銀行

過來人

Hsbc

利申 ca做左好多年先上到aco 好撚辛苦

你頂到十二碼 日日勁攰 日日比客屌
日日捽數 日日做無停手 你咪做垃圾teller lor

Hsbc 咁鐘意炒香港人

做左ca先,起碼年年跳point,做住再考其他政府工

teller 有手有腳都做得, 咁都要衝?

23，我其實無職業定向，試過先知，我讀acct但唔會做acct囉

aco都話要諗下
ca就真係唔好做啦

發你個夢啦內部轉職...
去考eo都仲話有機會啲

選匯豐 人工高D
有冇commission? 如果有人工咪仲好
分分鐘做耐咗有得升
但文書助理要好多年先過20K 又唔係咁易升aco

咩eo, 願聞其詳

樓主你自己虛榮心重先想做匯豐啫，但只係做counter service呢d 19位，既然你咁想做既咪做囉，唔洗開post攞認同喎，騰返個政府位俾人啦

CA坐8年先POINT 8真係...
女既咪OKAY囉 男既你自己諗過

CA = 一世都係咁 唔會升
(你有能力既話 一早考到高級既位
咩想內部轉職 咩升職 真係得啖笑 )

你揀左匯豐 就算做一兩年好辛苦/做唔掂
都入得番政府
比多個機會自己好過

前者真係砍晒全部後路

政府無食物鏈，唔好天真，過左三年已經可以無視職位

CA一世冇得升，轉唔到就係咁先
不過CS差唔得幾多，除非做RM位

SCO EO 都驚撚左班無敵左既CA

上面碌到手軟

食物鏈最底層 如果ca返b office 好多officer都靠哂你搵file比佢地做野無ca佢地做條春咩 好多officer求你就差唔多

直接block啦， 仲碌

有幾何CA會無得升
除非你甘心情願繼續做 否則好容易升返上ACO 就算唔叫容易 起碼都叫唔難

所以咪食物鏈最低層囉，淨係派file
你咁講，我office 個boy都好重要架，無佢送唔到件

屌你老味我條team個新入職ca真係唔帶腦番工
同佢講咩都唔記得
成日魂遊太空
自己唔識又唔問清楚
同佢做野真係嘔血
成個department d ca都醒佢幾倍

做政府然後再讀書增值自己仲好啦
你係fg想去commercial學野既翻多份part time仲好
最後 hsbc一定冇正苦咁難入 自己計下個cost啦

一定政府

你就淨係派file filing係眾多duty其中一part咋 無ca aco做文件野 成個office一早收皮啦

Counter service可以有乜學
數錢捽銀紙？
想穩定過下半世就政府工
想拼搏上位就中小企
想發大達就創業

入去政府做 CA 先
之後考到 ACO 既話
可以帶 Point 升上去 ACO

一定係政府無壓力,
女人就係入面結婚生仔. 隱隱定定過生活.

希望成事

Hsbc狗也不屌
已quit

點解做hsbc = 有虛榮心？
點得返黎條equation

準時放工已經無得輸

有政府做咩仲諗Bank account service?
你估會做到銀行家咩?

個啲其實係同街外人一齊考大招考上去，ca升職係好難，因為好耐先出一次內部
招聘，同埋都要面試打字test過關先有得升，好認真答樓主其實內部轉職只是傳說，唔會有的，9成9轉職啲人都係街外招聘報名

做夠3年就有

我識得有同事就係由匯豐銀行counter轉去做CA
佢仲話輕鬆左好多,起碼日日準時收工
識揀一定寧願做CA都唔做銀行counter

咁後生又有啲學歷做ca真係過到自己個關咩? 唔怕人地睇你唔起? aco已經係底線，冇可能去做ca la，如果你唔鐘意hsbc，不如再另找一份工啦，下年再考aco/其他比ca更好的政府工啦

工作一定係ca輕鬆，但職級真係最低賤，只比工人好一點 呢份工係岩啲要湊細路嘅師奶做

要cut成本時銀行炒人絕不手軟

政府跟point出糧，每個point之間約6%，每年加通漲又加3-4%，計埋一年加成10%，直到你頂薪

屌，睇錯，原來文書助理ca，仲以為係aco，ca冇得升嫁，考aco好過啦

過左啦，我都想考

入左ca先
出年再報考aco或其他更高職位
政府工除左會跳pt 穩定 唔會俾人炒之外
唔好唔記得政府份強積金做滿三年後供15%
做夠35年最多供25%

唔關新唔新入職事
做左廿年都會咁
無心機做 假又多
知果排多野做就拎哂vl
迫佢做就第二日sl 無得鬥

樓主23歲 ca只可以過渡性質
長做真係俾人笑

你咁唔想做ca比你入到咪又係怨天怨地

你講得有道理

我而家係hsbc做緊pt counter，我覺得如果長工做counter就真係不了，一係做住pt 再報ACO啦

升SPCO

高級首席文書主任

點都入左ca先 有aco個啲再考上黎
起碼入左政府部門先 考到其他政府工又可以帶point跳 冇壞

同埋過左3年 政府會幫你供一筆強積金 年資愈耐供得愈多

CA響office入面最惡架囉，唔搏靚report架話真係可以玩死班EO架，如果過左三年架話。 你同上司嘈唔肯簽appraisal，你最多遲半年跳point，你個上司自己嘅report就花左，管理唔到下屬，有排都唔洗升

Aco 就話唔使諗者
Ca就算9數啦 頂薪都得2皮野多d
23歲仔出去捱下好過
做唔掂先考番aco eo
有fd 有20k 起薪既政府位都唔要
寧願出去捱

好想知你個 fd 而家捱成點
20k 起薪 max 30k 都走唔甩啦

唔去考紀律部隊嘅

個post Max 42k
入左去做就無得考牌
依家人工又高 6-7k
佢寧願等有牌先去考professional grade既政府工

咁要問返你自己啦！你唔係虛榮心重都唔會心思思想做啦！

乜自以為是到無啦啦咁樣黎話人仲可以叫人問返人地你自已講緊啲乜，你有無羞恥心架

有考，fin in 完等緊消息

officer 定散仔?

柒左就認啦

呢個問題應該10個有9個都唔使諗
即揀政府工

HSBC

今日邊個冇數？同我企係身
我
解釋
因為我...
得啦你唔洗講✋🏻叫你阿頭講
屌
喂你睇住你班下屬？.....

其實冇乜分別，一樣買唔到樓移唔到民
唔好做文職啦

一聽就知你屋企人係窮撚

識人銀行contract 15k起跳 轉full time應該起碼17k...

ca真係唔適合後生仔做，唔係份份政府工都可以狗衝 最佳解決方法係搵第3份工

你CA又唔係做成世
可以再考ACO嫁嘛

做分行=公廁 咩人都可以除時屌9你 就算你有冇無做到好
同埋計埋OT 除返個時薪同CA可能差唔多

匯豐工狗都唔做

2舊屎，求撚其啦
揀完想做另外一份咪下次再報

自己計數囉
ca
pt 1-10
三年政府 每個月供15% mpf
連公屋申請 不問收入入息
睇醫生 唔洗錢 住院比市民再平
返工44.5小時 每星期
可轉位
ca可升sca(唔係咁多人會升 你做落會知)

hsbc
冇認識 你自己計

但銀行VL多過政府多多聲，買樓又有優惠

又想擾敵

政府位係睇長遠,要做廢柴冗員一定係選政府

以前就容易，自從審計署屌完話乜都內部，搞到D位成日空缺。而家好多時都公開招聘嫁啦。

樓主我可以答你 一定係政府

我兩邊都做過

紀律部隊有offer梗係紀律部隊

銀行cs有鬼前途

有DEGREE都做CA..睇唔透

做住CA考ACO/紀律部隊

你不如睇吓滙豐一年抄幾多次人

其實睇你個性 鐘意hea 同穩定就選政府
而你入到政府 依然可以揾更高人工嘅政府post
銀行好大壓力 d 規則成日轉 雖然花紅好多 但你未必頂得順急速嘅工作節奏 到時你又想轉工
比我就101%做政府 老咗唔會被炒 又要每年跳point 到宜間我都覺得政府工好op

我rejected左機電署 一黎要輪班 二黎比而家少6k
三黎 自己出面接左job

個個話匯豐炒人 一睇就知你地係行外人
銀行點會炒前線

會政治迫害，例如住港島就調你去上水分行

入境助理

呢份ok的
唔洗埋沒良心

唔係pc就得

唔係pc / ao 就得

咁應該要自我檢討下
[/quote]

ao 你想考都考唔撚到啦

唔中意做pc, 督察都唔做 當然我都無咁既料
原因唔中意工作性質，雖然機會少但都有生命危險

二級懲教助理

唔係
政務主任
唔係
會計主任

多謝巴打意見

我有in好多其他工架，不過未有消息

sure la

多謝巴打詳細意見

想搵個朱古力味架嘛

ca狗也不想屌

做緊匯豐既不知幾想轉政府工

做2-3年teller 再跑下數就有月入20000。
做ca 8年後先有啵

依家政府工：
五科合格 = Degree互片
大學畢業 = Master互片
（有多年相關工作經驗另計）

睇你想長遠諗定點

做銀行啦，唔好阻住d正苦位

補充返
記住 你唔會做死一世ca
識人由做foreman/oa/typist開始
升到做pt30以上既職位
政府係好鼓勵員工投考更高職位既

考鬼考馬咩，你做ca請問有d咩經驗幫你去考更高職位、

CA > 大CA
CA > PS2 > PS1 > 局長專用PS

呢D係以前大家都冇咩學歷先有，而家唔會再發生，除非你進修。

以前鬼佬做人情味多D，同埋人治色彩濃厚，出post請咩位，老細睇你，會叫你去報，基本上已經俾硬你上。

以前就話無需學歷可以升
e家無e隻玩法

一世文書，永世文書！

其實而家政府都係人治...
不過唔會益你咁解

我係你呢
就揀CA
用頭幾年讀書
過左試用就考其他位

成人話考其他位，咁易考咩

Ps呢d位跟住個女皇級老細就日日都係地獄

做緊匯豐back office表示好輕鬆
fg計埋花紅都20k

HR做嘅frd話之前裁員係出足一年糧
肥雞餐

Ca 先啦
起碼準時收工
你再考咩都有時間操/準備

Btw有無話幾時back pay

做HSBC 到數既話 gbo-> rm 3皮幾4皮都係幾年既事,CA 仲慢慢跳PT.
前題係跑到數

10月？

係囉要前題

同埋宜家返hsbc好遠我

成個過程大約幾耐？

40年內就得

back office 好多都20k+喎
唔洗跑數唔洗見客

同事有冇介紹
我想做份輕鬆d準時放工既bo

ACO

有同事後悔20年前冇做，宜家CS

智障完未

二十年前九十年代走去做政府工仲要係clerical應該都幾搵唔到食先去做，你同事當年應該搵到下錢先唔入。佢咪當賺頭蝕尾